{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_003659",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0030928",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "송애당\n\n(松崖堂)"
    },
    "text": "ソンエダン (松崖堂)\\n\n大田広域市大徳区にある朝鮮後期の文臣であるキム·ギョンヨの別堂関連住宅は、市の有形文化財の建物です。1989年に指定されました。朝鮮仁祖の時代に建てられたこの建物は、キム·ギョンヨの号にちなんで松崖堂と呼ばれています。この家は野山を背景にし、西南に向いています。正面は3間であり、側面は2間です。内部の左側にある2間の通路は板の間です。右側の1間の通路はオンドル部屋に分けられています。オンドル部屋の裏側には、半間に半枕（大部屋についた小部屋）があります。その下には箱室かまどがあり、柱は角張ったものが使用されています。家や柱頭には恐怖のないミンドリがあり、装飾草刻も施されています。梁の上には両側に童子柱（縦に立てた短い柱）が立てられ、従量を支えています。蹄形台工は全て低いものを使い、屋根の傾斜を緩やかにしています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1989年に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この建物は誰の別堂関連住宅ですか？",
            "answer": "キム·ギョンヨの別堂関連住宅です。"
        },
        {
            "question": "この建物はなぜ松崖堂と呼ばれていますか？",
            "answer": "キム·ギョンヨの号にちなんで松崖堂と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この建物はどの方向を向いていますか？",
            "answer": "この建物は西南に向いています。"
        },
        {
            "question": "この建物の正面は何間ですか？",
            "answer": "この建物の正面は3間です。"
        },
        {
            "question": "この建物の側面は何間ですか？",
            "answer": "この建物の側面は2間です。"
        },
        {
            "question": "この建物の内部にはどのような部屋がありますか？",
            "answer": "この建物の内部には板の間とオンドル部屋があります。"
        },
        {
            "question": "この建物の柱は何で作られていますか？",
            "answer": "この建物の柱は角張ったものが使用されています。"
        },
        {
            "question": "この建物の屋根はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この建物の屋根は蹄形台工を使い、傾斜を緩やかにしています。"
        },
        {
            "question": "この建物の装飾には何が施されていますか？",
            "answer": "この建物の装飾にはミンドリと装飾草刻が施されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 274,
        "QA": 281
    }
}